Tear MoipBundle
====================================================

Instalation
----------


This can be done in two different ways:

**First Way** : Use Composer *(recommended)*

    // composer.json
    "require": {
        "php": ">=5.3.2",
        // ...
        "tear/moip-bundle": "dev-master",
        // ...
    }


**Second Way** : git command

    git submodule add git://github.com/leonnleite/Tear-MoipBundle.git vendor/tear/moip-bundle/Tear/MoipBundle/

-------------------------------------



Configuration:
----------

``` yaml
// app/config/config.yml

moip:
    credential:
        token: XXXXXXXXX
        key: YYYYYYYYYYY 
    environment: test //test or production
```



-------------------------------------



Methods
----------
Methods List




validate()
----------
O método validate() irá realizar a validação dos dados obrigatórios para o tipo de instrução que você deseja processar, você pode optar por um dos dois níveis de validação disponíveis o 'Basic' e 'Identification'.

1. Basic : Irá realizar a validação dos dados mínimos de para uma requisição XML ao Moip.
2. Identification : Irá validar os dados necessários para se processar um XML com identificação Moip, usados geralmente para redirecionar o cliente já no segundo step da pagina de pagamento no checkout Moip ou usar o Moip Transaparente.

 validate($validateType)

 $validateType : String ('Basic' ou 'Identification')

	$moip->validate('Identification');

-------------------------------------

setUniqueID()
----------
O método setUniqueID() atribui valor a tag "&lt;IdProprio&gt;" no XML Moip.

1. &lt;IdProprio&gt;: Seu identificador único de pedido, essa mesma informações será enviada para você em nossas notificações de alterações de status para que você possa identificar o pedido e tratar seu status.

setUniqueID($id)

$id : String

	$moip->setUniqueID('ABCD123456789');
-------------------------------------

setValue()
----------

O método setValue() atribui valor a tag "&lt;Valor&gt;" no XML Moip.

1. &lt;Valor&gt;:  Responsável por definir o valor que deverá ser pago.

setValue($value)

$value : Numeric

	$moip->setValue('100.00');	
-------------------------------------

setAdds()
---------------
O método setAdds() atribui valor a tag "&lt;Acrescimo&gt;" no XML Moip.

1. &lt;Acrescimo&gt;:  Responsável por definir o valor adicional que deverá ser pago.

setAdds($value)

$value : Numeric

	$moip->setAdds('15.00');	
-------------------------------------

setDeduct()
---------------

O método setDeduct() atribui valor a tag "&lt;Deducao&gt;" no XML Moip.

1. &lt;Deducao&gt;:  Responsável por definir o valor de desconto que será subtraído do total a ser pago.

setDeduct($value)

$value : Numeric

	$moip->setDeduct('15.00');
-------------------------------------

setReason()
---------------
O método setReason() atribui valor a tag "&lt;Razao&gt;" no XML Moip.

1. &lt;Razao&gt;:  Responsável por definir o motivo do pagamento.
1. Este campo é sempre obrigatório em um instrução de pagamento.

setReason($value)

$value : String

	$moip->setReason('Pagamento de teste do Moip-PHP');
-------------------------------------

setPayer()
---------------
O método setPayer() atribui valores ao nodo "&lt;Pagador&gt;" no XML Moip.


1. &lt;Pagador&gt;:  Nodo de informações de quem está realizando o pagamento.
1. name : &lt;Nome&gt; : Nome completo do pagador
2. email : &lt;Email&gt; : E-mail do pagador
3. payerId : &lt;IdPagador&gt; : Identificados unico do pagador
4. identity : &lt;Identidade&gt; : Identidade do pagador (CPF)
5. phone : &lt;TelefoneCelular&gt; : Telefone de contato secundário do pagador
6. billingAddress : &lt;EnderecoCobranca&gt; : Endereço do pagador
1. address : &lt;Logradouro&gt; : Logradouro do pagador, rua, av, estrada, etc.
2. number : &lt;Numero&gt; : Numero residencial do pagador
3. complement : &lt;Complemento&gt; : Complemento do endereço do pagador
4. city : &lt;Cidade&gt; : Cidade do endereço do pagador
5. neighborhood : &lt;Bairro&gt; : Bairro do endereço do pagador
6. state : &lt;Estado&gt; : Estado do endereço do pagador em formato ISO-CODE (UF)
7. country : &lt;Pais&gt; : Pais do pagador em formato ISO-CODE
8. zipCode  : &lt;CEP&gt; : CEP de endereço
9. phone  : &lt;TelefoneFixo&gt; : Telefone de contato do pagador

setPayer($value)

$value : Array ('name','email','payerId','identity', 'phone','billingAddress' => Array('address','number','complement','city','neighborhood','state','country','zipCode','phone'))

	$moip->setPayer(array('name' => 'Nome Sobrenome',
        	'email' => 'email@cliente.com.br',
        	'payerId' => 'id_usuario',
	        'billingAddress' => array('address' => 'Rua do Zézinho Coração',
            		'number' => '45',
            		'complement' => 'z',
            		'city' => 'São Paulo',
            		'neighborhood' => 'Palhaço Jão',
            		'state' => 'SP',
            		'country' => 'BRA',
            		'zipCode' => '01230-000',
            		'phone' => '(11)8888-8888')));
-------------------------------------

addPaymentWay()
---------------
O método addPaymentWay() atribui valor a tag "&lt;FormaPagamento&gt;" do nodo "&lt;FormasPagamento&gt;" no XML Moip.

&lt;FormaPagamento&gt;: Define quais as formas de pagamento que serão exibidas ao pagador no Checkout Moip.
1. billet : Para disponibilizar a opção "Boleto Bancário" como forma de pagamento no checkout Moip.
2. financing :  Para disponibilizar a opção "Financiamento" como forma de pagamento no checkout Moip.
3. debit :  Para disponibilizar a opção "Debito em conta" como forma de pagamento no checkout Moip.
4. creditCard :  Para disponibilizar a opção "Cartão de Crédito" como forma de pagamento no checkout Moip.
5. debitCard :  Para disponibilizar a opção "Cartão de débito" como forma de pagamento no checkout Moip.

addPaymentWay($way)

$way : String ('billet','financing','debit','creditCard','debitCard')

	$moip->addPaymentWay('creditCard');
	$moip->addPaymentWay('billet');
	$moip->addPaymentWay('financing');
	$moip->addPaymentWay('debit');
	$moip->addPaymentWay('debitCard');
-------------------------------------

setBilletConf()
---------------
O método setBilletConf() atribui valores ao node "&lt;Boleto&gt;" no XML Moip que é responsável por definir as configurações adicionais e personalização do Boleto bancário.

1. $expiration :  Data em formato "AAAA-MM-DD" ou quantidade de dias.
2. $workingDays : Caso "$expiration" seja quantidade de dias você pode definir com "true" para que seja contado em dias Ãºteis, o padrão será dias corridos.
3. $instructions : Mensagem adicionais a ser impresso no boleto, até três mensagens.
4. $uriLogo : URL de sua logomarca, dimensÃµes máximas 75px largura por 40px altura.

setBilletConf($expiration, $workingDays, $instructions, $uriLogo)

$expiration : Int ou Date

$workingDays : Boolean

$instructions : Array()

$uriLogo : String

	$moip->setBilletConf("2011-04-06",
            	false,
            	array("Primeira linha",
                	"Segunda linha",
                	"Terceira linha"),
            	"http://seusite.com.br/logo.gif");
-------------------------------------

addMessage()
---------------
O método addMessage() atribui valor a tag "&lt;Mensagem&gt;" do node "&lt;Mensagens&gt;" no XML Moip.

1. &lt;Mensagens&gt;:  Node com "&lt;Mensagens&gt;".
1. &lt;Mensagem&gt;: TAG que define mensagem adicional a ser exibida no checkout Moip.

addMessage($msg)

$msg : String

	$moip->addMessage('Seu pedido contem os produtos X,Y e Z.');
-------------------------------------

setReturnURL()
---------------
O método setReturnURL() atribui valor a tag "&lt;URLRetorno&gt;" no XML Moip, responsável por definir a URL que o comprador será redirecionado ao finalizar um pagamento através do checkout Moip.

setReturnURL($url)

$url : String

	$moip->setReturnURL('https://meusite.com.br/cliente/pedido/bemvindodevolta');
-------------------------------------

setNotificationURL()
---------------
O método setNotificationURL() atribui valor a tag "&lt;URLNotificacao&gt;" no XML Moip, responsável por definir a URL ao qual o Moip deverá notificar com o NASP (Notificação de Alteração de Status de Pagamento) as mudança de status.

setNotificationURL($url)

$url : String

	$moip->setNotificationURL('https://meusite.com.br/nasp/');
-------------------------------------

addComission()
---------------
O método addComission() atribui valores as tags "&lt;Comissoes&gt;" no XML Moip, responsável por atribuir recebedores secundários a transação.


1. $reason : Razão/Motivo ao qual o recebedor secundário receberá o valor definido.
2. $receiver: Login Moip do usuario que receberá o valor.
3. $value : Valor ao qual será destinado ao recebedor secundário.
4. $percentageValue: Caso "true" define que valor será calculado em relação ao percentual sobre o valor total da transação.
5. $ratePayer: Caso "true" define que esse recebedor secundário irá pagar a Taxa Moip com o valor recebido.

addComission($reason, $receiver, $value, $percentageValue, $ratePayer)

$reason : String

$receiver : String

$value : Number

$percentageValue: Boolean

$ratePayer : Boolean

	$moip->addComission('Razão do Split',
			'recebedor_secundario',
			'5.00');
	$moip->addComission('Razão do Split',
			'recebedor_secundario_2',
			'12.00',
			true,
			true);
-------------------------------------

addParcel()
---------------
O método addParcel() atribui valores as tags de "&lt;Parcelamentos&gt;" no XML Moip, responsável configuras as opções de parcelamento que serão disponÃ­veis ao pagador.


1. $min : Quantidade mÃ­nima de parcelas disponÃ­vel ao pagador.
2. $max : Quantidade máxima de parcelas disponÃ­veis ao pagador.
3. $rate : Valor de juros a.m por parcela.
4. $transfer : Caso "true" define que o valor de juros padrão do Moip será pago pelo pagador.


addParcel($min, $max, $rate, $transfer)

$min : Number

$max : Number

$rate : Number

$transfer : Boolean

	$moip->addParcel('2', '4');
	$moip->addParcel('5', '7', '1.00');
	$moip->addParcel('8', '12', null, true);
-------------------------------------

setReceiver()
---------------
O método setReceiver() atribui valor a tag "&lt;LoginMoIP&gt;" do node "&lt;Recebedor&gt;" que identifica o usuário Moip que irá receber o pagamento no Moip.


1. $receiver : Login Moip do recebedor primario.


setReceiver($receiver)

$receiver : String

	$moip->setReceiver('integracao@labs.moip.com.br');
-------------------------------------

getXML()
---------------
O método getXML() irá retornar o XML gerado com todos os atributos que você configurou, esse método pode ajudar a saber exatamente o XML que você irá enviar ao Moip.


getXML()

	$moip = new Moip();
	$moip->setEnvironment('test');
	$moip->setCredential(array(
	    'key' => 'ABABABABABABABABABABABABABABABABABABABAB',
	    'token' => '01010101010101010101010101010101'
	    ));
	$moip->setUniqueID(false);
	$moip->setValue('100.00');
	$moip->setReason('Teste do Moip-PHP');
	$moip->validate('Basic');

	print_r($moip->getXML());

        //IRÃ? IMPRIMIR
        <?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
        <EnviarInstrucao>
            <InstrucaoUnica>
                <IdProprio></IdProprio>
                <Razao>Teste do Moip-PHP</Razao>
                <Valores>
                    <Valor moeda="BRL">100.00</Valor>
                </Valores>
            </InstrucaoUnica>
        </EnviarInstrucao>
-------------------------------------

send()
---------------
O método send() executa o envio da instrução ao Moip, e retorna os dados de resposta obtidos do Moip.


1. response : "true" para o caso de sucesso e "false" para quando ocorre algum erro.
2. error : Retorna sempre uma mensagem quando "response" é "false".
3. xml:  Retorna sempre o XML de resposta Moip quando "response" é "true".

send()

	$moip = new Moip();
	$moip->setEnvironment('test');
	$moip->setCredential(array(
	    'key' => 'ABABABABABABABABABABABABABABABABABABABAB',
	    'token' => '01010101010101010101010101010101'
	    ));
	$moip->setUniqueID(false);
	$moip->setValue('100.00');
	$moip->setReason('Teste do Moip-PHP');
	$moip->validate('Basic');

	print_r($moip->send());

        //IRÃ? IMPRIMIR
        stdClass Object
        (
            [response] => 1
            [error] =>
            [xml] => <ns1:EnviarInstrucaoUnicaResponse xmlns:ns1="http://www.moip.com.br/ws/alpha/"><Resposta><ID>201209042007216380000000989104</ID><Status>Sucesso</Status><Token>M2C031R2Q0Z9W0Y4Q2S0H0W7E2G1Z6P3E8C0C0W050T01070Y9Y8V9G1F0F4</Token></Resposta></ns1:EnviarInstrucaoUnicaResponse>
        )
-------------------------------------

getAnswer()
---------------
O método getAnswer() retorna os dados de resposta do Moip em forma de objeto.

1. response : "true" para o caso onde o "&lt;Status&gt;" Moip retornou "Sucesso" e "false" para quando retornou "Falha".
2. error : Retorna sempre uma mensagem quando "response" é "false".
3. token:  Retorna o TOKEN de pagamento gerado para quando "response" é "true".
4. payment_url : Retorna a URL de checkout Moip preparada para redirecionar o cliente com o TOKEN de pagamento para quando "response" é "true".

getAnswer()

	$moip = new Moip();
	$moip->setEnvironment('test');
	$moip->setCredential(array(
	    'key' => 'ABABABABABABABABABABABABABABABABABABABAB',
	    'token' => '01010101010101010101010101010101'
	    ));

	$moip->setUniqueID(false);
	$moip->setValue('100.00');
	$moip->setReason('Teste do Moip-PHP');
	$moip->validate('Basic');
	$moip->send();

	print_r($moip->getAnswer());

	//IRÃ? IMPRIMIR
	stdClass Object
	(
	    [response] => 1
	    [error] =>
	    [token] => 92D091R2I0Y9X0E4T2K034L2H2V4H2J6L9R0S0T0K0N0L0T0Y9H879H144O8
	    [payment_url] => https://desenvolvedor.moip.com.br/sandbox/Instrucao.do?token=92D091R2I0Y9X0E4T2K034L2H2V4H2J6L9R0S0T0K0N0L0T0Y9H879H144O8
	)
-------------------------------------

queryParcel()
---------------
O método queryParcel() retorna um Array() contendo as informações de parcelas e seus respectivos valores cobrados por parcela e o valor total a ser pago referente a taxa de juros simulada..

1. REQUEST
2. $login: Login Moip do usuario.
3. $maxParcel: Máximo de parcelar a ser consultado.
4. $rate:  Taxa de juros para simulação.
5. $simulatedValue: Valor pago ao qual será simulado.

6. RESPONSE
7. response : "true" em caso de resposta Moip com "&lt;Status&gt;" "Sucesso" e "false" em caso de "Falha"
8. installment: Numero de parcela correspondente aos valores.
9. total : Total a ser pago.
10. rate: Taxa de juros atribuido.
11. value: Valor por parcela.

queryParcel($login, $maxParcel, $rate, $simulatedValue)

$login : String

$maxParcel : Number

$rate : Number

$simulatedValue: Number

        $moip = new Moip();
        $moip->setEnvironment('test');
        $moip->setCredential(array(
            'key' => 'ABABABABABABABABABABABABABABABABABABABAB',
            'token' => '01010101010101010101010101010101'
            ));


        print_r($moip->queryParcel('integracao@labs.moip.com.br', '4', '1.99', '100.00'));


        //IRÃ? IMPRIMIR
        Array
        (
            [response] => 1
            [installment] => Array
                (
                    [1] => Array
                        (
                            [total] => 100.00
                            [rate] => 1.99
                            [value] => 100.00
                        )


                    [2] => Array
                        (
                            [total] => 103.00
                            [rate] => 1.99
                            [value] => 51.50
                        )


                    [3] => Array
                        (
                            [total] => 104.01
                            [rate] => 1.99
                            [value] => 34.67
                        )


                    [4] => Array
                        (
                            [total] => 105.04
                            [rate] => 1.99
                            [value] => 26.26
                        )


                )


        )
---------------

more in https://github.com/moiplabs/moip-php/